# Fechamento da sprint

## 1. Resumo da Sprint

__Pontos Planejados__: 23 pontos

__Pontos concluídos__: 23 pontos

__Dívidas técnicas__: 0 pontos

__Histórias entregues:__

- [TS69 - Refatorar arquitetura do projeto e seu respectivo documento](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/160)
- [US70 - Prontuário](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/161)
- [US71 - Checklist](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/162)
- [TS72 - Refatorar equipe de saúde](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/163)
- [TS73 - Revisar a Integração Contínua](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/164)
- [TS74 - Documentar a Sprint 6](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/166)

## 2. Retrospectiva da Sprint

| Pontos Positivos | Pontos Negativos | Sugestão de Melhoria |
| ----- | ----- | ---- |
| Os pontos positivos das sprints passada se mantiveram | Pareamento não deu tão certo pra uma dupla | Tomar mais cuidado na hora de pontuar as histórias |
| Foi criado um canal de bug no Slack e ele está ajudando todos | Issues depentes do término de outras | Maior preocupação em manter a uniformidade e padronização do frontend |
| - | Um dos clientes estava viajando, dificultando a comunicação com ele | - |

## 3. Quadro de Conhecimento

![Quadro de conhecimento da Sprint 7](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/398/170/full/quadro_conhecimento_S7.png?1525204302)

## 5. Gráfico do Burndown

![Gráfico do burndown da Sprint 7](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/398/174/full/burndown_S7.png?1525204456)

## 6. Velocity

![Gráfico do velocity da Sprint 7](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/398/181/full/velocity_S7.png?1525204706)

## 7. Gráfico de Commits

![Gráfico de commits da Sprint 7](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/398/189/full/commits_S7.png?1525204960)

## 9. Análise do Scrum Master

Nessa sprint, 2 das histórias tiveram pontuações abaixo do esforço necessário, de acordo com as duplas responsáveis por elas. Para evitar que isso se repita, já no planejamento da Sprint 8 a equipe terá um maior cuidado para pontuar as histórias.

De resto, a sprint ocorreu com tranquilidade e sem dívidas, já que o problema apresentado com relação ao pareamento de uma das duplas foi devido à greve da universidade, que atrapalhou a programação deles trabalharem juntos mas não a entrega da história.
